\begin{example}[предельных точек]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
	\item $(a, b)$
	
	Множество предельных точек этого интервала -- $[a, b]$
	Ясно, что любая точка, принадлежащая интервалу -- предельная.
	Точки на концах -- тоже(любой интервал будет пересекать).
	
	\item $(a, b) \cap \mathbb{Q}$. 
	
	Множество предельных точек тоже $[a, b]$. (Т.к. в любой окрестности любой точки есть вещественные числа)
	\end{enumerate}
\end{example}	

\begin{definition}[предел функции в точке]\thmslashn 
	
	$E \subset \mathbb{R}$
	
	$f: E \to \mathbb{R}$, $a$-- предельная точка множества $E$.
	
	$\lim\limits_{x \to a} f(x) = A$ (предел функции $f$ в точке $a$), если
	
	\begin{enumerate}
	\item $\forall \epsilon > 0 \;\;  \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E \;\; \land 0 < \abs{a - x} < \delta \implies \abs{f(x) - A} < \epsilon$
	
	(определение по Коши)
	
	\item Для любой окрестности $U_A$ точки $A$ найдется проколотая окрестность $\dot{U}_a$ точки $a$, т.ч. $f(E \cap \dot{U}_a) \in U_A$.
	
	(определение на языке окрестностей)
	
	\item Для любой последовательности $\{x_n\}$, т.ч. $a\ne x_n \in E \land \lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \;\; \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = A$.
	
	(определение по Гейну)
	\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{statement} Определения по Коши и на языке окрестностей равносильны. 
\end{statement}

\begin{proof} равносильности первых двух определений.
	
	
	Заметим, что $1). \iff 2).$.
	
	$\dot{U}_a = (a - \delta; a + \delta) \backslash \{a\}$
	
	$x \in \dot{U}_a \iff 0 < \abs{x-a} < \delta$
	
	$x \in E \land 0 < \abs{x-a} < \delta \iff x \in E \cap \dot{U}_a$
	
	$U_A = (A - \epsilon, A + \epsilon)$.
	
	$y \in U_A \iff \abs{y - A} < \epsilon$
	
	$\forall x \in E \cap \dot{U}_a \implies f(x) \in U_A$
	
	Итого это расшифровывается как:
	
	$\forall x \in E \;\; 0 < \abs{x - a} < \delta \implies \abs{f(x) - A} < \epsilon$
	
	Т.е. эти два определение утверждают ровно одно и то же.
\end{proof}		

\begin{remark}\thmslashn
	
	Можем обобщить определение:
	
	$A= +\infty \;\;\;$ $U_A = (p; +\infty)$
	
	$A= -\infty \;\;\;$ $U_A = (-\infty; p)$
\end{remark}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
	
	\item Предел -- локальное свойство.
	
	Т.е. если есть две функции, совпадающие в некоторой окрестности точки, то пределы в этой точки у них одинаковые.
	
	Если $f$ и $g$ $: E \to \mathbb{R}$ и $f(x) = g(x)$ в некоторой $\dot{U}_a$, то $\lim\limits_{x \to a} f(x) = \lim\limits_{x\to a} g(x)$, если один из них существует, или оба предела не существуют. 
	
	\item Значение функции в самой точке $a$ не участвует в определении (нам все равно, какое оно).
	
	\item Локальная ограниченность.
	
	Пусть $\lim\limits_{x \to a} f(x) = A \in \mathbb{R}$. 
	
	Тогда $\exists \; U_a$, в которой $f$ ограничена.
	
	\begin{proof}
	
	Воспользуемся определением по Коши.
	
	$\epsilon = 1 \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E \;\; 0 < \abs{x - a} < \delta \;\; \abs{f(x) - A} < 1 \implies \abs{f(x)} \le \abs{A} + \abs{f(x) - A} < \abs{A} + 1$. 
	
	Если $x \in E \cap U_a$, где $U_a = (a-\delta, a + \delta)$.
	
	Итого $\abs{f(x)} \le \max{\{\abs{A} + 1, \abs{f(a)}\}}$  
	\end{proof}
	\begin{remark} А вот глобальной ограниченности может не быть.
	
	$f(x) = \frac1x \;\;\; E = (0; +\infty)$
	
	$\lim\limits_{x \to 1} \frac1x = 1$, но глобальной ограниченности нет. Близко походим к нулю -- $\frac1x$ становится очень большой. 
	\end{remark}
	\item Для того, чтобы в определении по Гейне существовал предел $\lim\limits_{x \to a} f(x)$ достаточно, чтобы для любой последовательности $a \ne x_n \in E \; : \; \lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$ существовал $\lim\limits_{n \to \infty} f(x_n)$. (совпадение этих пределов для разных последовательностей требовать не обязательно.)
	
	\begin{proof}
	
	Предположим, что есть две последовательности, у которых получаются разные пределы. 
	
	Пусть $a \ne x_n \in E \;\;\; \lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = A$
	
	$a \ne y_n \in E \;\;\; \lim\limits_{n \to \infty} y_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(y_n) = B$
	
	Покажем, что тогда $A=B$.
	
	$\{z_n\}: \;\;\; x_1, y_1, x_2, y_2, x_3, y_3, ...$
	
	Заметим, что $a \ne z_n \in E \;\;\; \lim\limits_{n \to \infty} z_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(z_n) = C$
	
	Тогда $f(x_n)$-- просто подпоследовательность для последовательности $f(z_n)$  $\implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) =\\= C \implies A = C$.
	
	Аналогично $B = C$. 
	
	А значит, $A = B$.
	\end{proof}
	\end{enumerate} 
\end{properties}
	
\begin{theorem} Определения по Коши и по Гейне равносильны.
	
	Более того, в определении по Гейне можно ограничиться лишь монотонными последовательностями $\{x_n\}$.
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Коши $\implies$ Гейне.
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E \land 0 < \abs{x - a} < \delta \implies \abs{f(x) - A} < \epsilon$
	
	Рассмотрим произвольную последовательность $a \ne x_n \in E$ и $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$ и докажем для нее, что $\lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = A$. 
	
	Возьмем $\epsilon > 0$ и по нему возьмем $\delta > 0$ из определения по Коши.
	
	$\exists N \;\; \forall n \ge N \;\; \abs{x_n - a} < \delta$.
	
	Покажем, что при $n \ge N \;\;\; \abs{f(x_n) - A} < \epsilon$.
	
	Если $n \ge N \;\;\; \abs{x_n - a} < \delta \;\;\; a \ne x_n \in E$
	
	$\implies x_n \in E \land 0 < \abs{x_n - a} < \delta$
	
	$\implies \abs{f(x_n) - A} < \epsilon$. 
	
	А это мы и хотели. 
	
	Теперь покажем, что Гейне $\implies$ Коши.
	
	Ограничимся, кстати, только монотонными последовательностями.
	
	Предположим, что определение по Коши не выполняется, т.е.
	
	$\exists \epsilon > 0 \;\; \forall \delta > 0 \;\; \exists x \in E \land 0 < \abs{x - a} < \delta$ и т.ч. $\abs{f(x) - A} \ge \epsilon$.
	
	Зафиксируем это $\epsilon$.
	
	Подставим $\delta = 1$. 
	Тогда $\exists x \in E \;\; x\ne a \;\; \abs{x-a} < 1 \land \abs{f(x) - A} \ge \epsilon$. 
	Назовем его $x_1$.
	
	Подставим $\delta_2 = \min{\{\frac12, \abs{x_1 - a}\}} > 0$. 
	Тогда $\exists x \in E \;\; x\ne a \;\; \abs{x-a} < \delta_2 \land \abs{f(x) - A} \ge \epsilon$. 
	Назовем его $x_2$. Тогда заметим, что $\abs{x_2 - a} < \abs{x_1 - a} \land \abs{x_2 - a} < \frac12$.
	
	$\delta_3 = \min{\{\frac13, \abs{x_2 - a}\}} > 0$. 
	Тогда $\exists x \in E \;\; x\ne a \;\; \abs{x-a} < \delta_3 \land \abs{f(x) - A} \ge \epsilon$. 
	Назовем его $x_3$. Тогда заметим, что $\abs{x_3 - a} < \abs{x_2 - a} \land \abs{x_3 - a} < \frac13$.
	
	Продолжим так дальше. Что же получилось?
	
	$\abs{f(x_n) - A} \ge \epsilon$ при всех $n$.
	
	$\abs{x_n - a} < \delta_n \le \frac1n \implies x_n \to a$
	
	$\abs{x_1 - a} > \abs{x_2 - a} > \abs{x_3 - a} >...$
	
	Заметим, что вообще-то уже получили противоречие с определением по Гейне. 
	Но мы еще обещали монотонность!
	
	У нас точки приближаются к $a$, но по разные стороны. 
	Хотя бы с одной стороны членов бесконечное количество. 
	Выкинем все остальное.
	
	Тогда $x_{n_k} \to a$ и $x_{n_k}$ будет монотонна. 
\end{proof}	
	
\textit{Упражнение.} Понять, что определения по Гейне и на языке окрестностей для $A = \pm \infty$ и/или $a = \pm \infty$ равносильны.
	
	
\begin{properties}[пределов]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
	\item Предел единственен в $\overline{\mathbb{R}}$
	
	\begin{proof}
	
	От противного. 
	
	Пусть $\lim\limits_{x \to a} f(x) = A \;\;\; \lim\limits_{x \to a} f(x) = B$.
	
	Поскольку $a$-- предельная точка $E$, то существуют $a \ne x_n \in E$, т.ч. $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$.
	
	$\implies \lim\limits_{n\to \infty} x_n = A \;\;\; \lim\limits_{n\to \infty} x_n = B$. 
	
	По единственности предела последовательностей получаем, что $A=B$. 
	\end{proof}
	\item Стабилизация знака.
	
	$\lim\limits_{x \to a} f(x) = A \in \overline{\mathbb{R}} \backslash \{0\}$
	
	Тогда $\exists \dot{U}_a$, т.ч. при $x \in \dot{U}_a \cap E$ у чисел $f(x)$ и $A$ одинаковый знак.
	
	\begin{proof}
	
	Возьмем $\epsilon = \frac{\abs{A}}{2}$, $U_A = (A - \epsilon; A + \epsilon)$(от 1 до $+\infty$, если A -- бесконечность)
	
	$\exists \dot{U}_a$, т.ч. $f(\dot{U}_a \cap E) \subset U_A$. 
	
	А в $U_A$ лежит $A$ и все числа одного знака.
	
	$\implies \forall x \in \dot{U}_a \cap E \;\;\; f(x) \text{ и } A$ одного знака.
	\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{theorem}[об арифметических действиях с пределами]\thmslashn
	
	$f, g : E\to \mathbb{R}$, $a$-- предельная точка E
	и $\lim\limits_{x\to a} f(x) = A,\lim\limits_{x\to a} g(x) = B$
	
	Тогда
	
	\begin{enumerate}
	
	\item $\lim (f(x) \pm g(x)) = A \pm B$
	
	\item $\lim f(x)g(x) = AB$
	
	\item $\lim cf(x) = cA$
	
	\item Если $B\ne 0$, то $\lim \frac{f(x)}{g(x)} = \frac{A}{B}$ ($\frac{f(x)}{g(x)}$ определено лишь в некоторой окрестности точки $a$).
	\end{enumerate}
\end{theorem}	

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
	
	\item Берем $a \ne x_n \in E$, т.ч. $\lim x_n = a$.
	
	$\implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = A$ и $\lim\limits_{n \to \infty} g(x_n) = B$.
	
	$\implies \lim\limits_{n \to \infty} (f(x_n) + g(x_n)) = A+B$
	
	$\implies \lim\limits_{x \to a} (f(x) + g(x)) = A + B$.
	
	Все остальное аналогично.
	
	\item Поскольку $B \ne 0$, $g(x)$ имеет тот же знак, что и $B$ в некоторой окрестности точки $a$. 
	А значит, $g(x) \ne 0$ в некоторой проколотой окрестности точки $a$. 
	И далее как в пункте 1) с определением по Гейне.
	\end{enumerate}
\end{proof}

Оговорка -- все эти свойства можем писать и для бесконечностей в тех же случаях, что и с последовательностями.
	
\begin{theorem}[Предельный переход в неравенстве.]
	
	$f,g : E \to \mathbb{R}, a$-- предельная точка $E$
	
	и $\lim\limits_{x\to a} f(x) = A, \lim\limits_{x\to a} g(x) = B$ и $f(x) \le g(x)$ при $x \in E$.
	
	Тогда $A \le B$.
\end{theorem}
\begin{proof}\thmslashn
	
	Берем $a \ne x_n \in E$,т.ч.$\lim\limits_{n\to \infty} x_n = a$
	
	$\implies \lim\limits_{n\to\infty} f(x_n) = A, \lim\limits_{n\to\infty} g(x_n) = B \;\;\; f(x_n) \le g(x_n)$
	
	Тогда по теореме из последовательностей $A \le B$. 
\end{proof}	

\begin{remark} Достаточно выполнения неравенства $f(x) \le g(x)$ при $x \in E \cap \dot{U}_a$.
\end{remark}
\begin{theorem}[о двух милиционерах]\thmslashn
	
	$f,g,h : E \to \mathbb{R}, a$-- предельная точка $E$.
	
	$f(x) \le g(x) \le h(x)$ при $x \in E$.
	
	и $\lim\limits_{x\to a} f(x) = \lim\limits_{x\to a}g(x) = A$.
	
	Тогда $\lim\limits_{x \to a} g(x) = A$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$a$-- предельная точка из $E$ $\implies $ найдется $a \ne x_n \in E$, т.ч. $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$.
	
	Возьмем любую такую последовательность. 
	
	Тогда $f(x_n) \le g(x_n) \le h(x_n)$.
	
	Еще мы знаем, что $f(x_n), h(x_n) \to A$.
	
	Пользуясь теоремами про последовательности получаем, что $\lim\limits_{n \to \infty} g(x_n) = A \implies \lim\limits_{x \to a} g(x) = A$.
\end{proof}	

\begin{definition} Односторонние пределы.
	
	$f: E \to \mathbb{R} \;\;\; a$
	
	$E_1 = (-\infty, a) \cap E \;\;\; f_1 =  f|_{E_1}$-- сужение на множество.
	Пусть $a$ -- предельная точка для $E_1$.
	
	Если $A = \lim\limits_{x \to a} f_1(x)$, то $A = \lim\limits_{x \to a-} f(x)$ (левый предел)
	
	$E_2 = (a, +\infty) \cap E \;\;\; f_2 =  f|_{E_2}$-- сужение на множество.
	Пусть $a$ -- предельная точка для $E_2$.
	
	Если $B = \lim\limits_{x \to a} f_2(x)$, то $B = \lim\limits_{x \to a+} f(x)$ (правый предел)
\end{definition}	
\begin{example}\thmslashn
	
	$f(x) = [x]$~-- целая часть.
	
	$\lim\limits_{x \to n+} [x] = n$
	
	$\lim\limits_{x \to n-} [x] = n-1$
\end{example}
\textit{Попереписываем всякие определения:}
{
	Перепишем определение левого предела с помощью $\epsilon-\delta$.
	
	$A = \lim\limits_{x \to a-} f(x)$
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E_1\;\; : 0 < \abs{x-a} < \delta \implies \abs{f(x)-A}<\epsilon$
	
	Это означает:
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E\;\; : a - \delta < x < a \implies \abs{f(x)-A}<\epsilon$
	
	Аналогично $B = \lim\limits_{x \to a+} f(x)$
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E\;\; : a < x < a+\delta \implies \abs{f(x)-A}<\epsilon$
	
	Осознаем, как будет выглядеть определение по Гейне. 
	
	$A = \lim\limits_{x \to a-}f(x)$.
	
	$\forall$ последовательности $\{x_n\}$, что $a\ne x_n \in E$ и $\{x_n\}$ монотонно возрастает, и $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} x_n = A$.
	
	 
	$B = \lim\limits_{x \to a-}f(x)$.
	
	$\forall$ последовательности $\{x_n\}$, что $a\ne x_n \in E$ и $\{x_n\}$ монотонно убывает, и $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} x_n = B$.
}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f: E \to \mathbb{R}$
	
	$f$ монотонно возрастает, если $\forall x,y \in E\;\;: x < y \implies f(x)\le f(y)$
	
	$f$ строго монотонно возрастает, если $\forall x,y \in E\;\;: x < y \implies f(x) < f(y)$
	
	$f$ монотонно убывает, если $\forall x,y \in E\;\;: x < y \implies f(x)\ge f(y)$
	
	$f$ строго монотонно убывает, если $\forall x,y \in E\;\;: x < y \implies f(x) > f(y)$
\end{definition}
	
\begin{remark} Если $E = \mathbb{N}$, то это определение монотонности для последовательности $x_n = f(n)$.
\end{remark}
	
\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f: E \to \mathbb{R}, a$~-- предельная точка $E \cap (-\infty, a)$.
	
	\begin{enumerate}
	\item Если $f$ монотонно возрастает и ограничена сверху, то существует конечный предел $\lim\limits_{x \to a-} f(x)$.
	
	\item Если $f$ монотонно убывает и ограничена снизу, то существует конечный предел $\lim\limits_{x \to a-} f(x)$.
	
	\item Если $f$ монотонно возрастает и не ограничена сверху, то $\lim\limits_{x \to a-} f(x) = +\infty$.
	
	\item Если $f$ монотонно убывает и не ограничена снизу, то $\lim\limits_{x \to a-} f(x) = -\infty$.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	
	\begin{itemize}
	\item[1.] Рассмотрим $a \ne x_n \in E$ монотонно возрастающую последовательность, что $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$.
	
	Тогда $f(x_n)$~-- монотонно возрастающая последовательность. (т.к. $x_n \le x_{n+1}$, а функция монотонно возрастающая)
	
	Если $f$ ограничена сверху, то $\forall x \in E \;\; f(x) \le M \implies f(x_n) \le M \;\;  \forall n$.
	
	А значит, $f(x_n)$-- монотонно возрастающая ограниченная сверху последовательность. $\implies$ существует конечный $\lim\limits_{n\to \infty} f(x_n)$.
	
	Тогда все эти пределы равны между собой. 
	
	\textit{Упражнение.} Почему для монотонных последовательностей в Гейне факт ``достаточно лишь, чтобы предел был'' тоже верен.
	
	\item[3.] $a \ne x_n \in E$ монотонно возрастающая последовательность, что $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$.
	
	$\implies f(x_n)$ монотонно возрастает.
	
	$\implies \exists \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n)$ конечный или бесконечный.
	
	$\implies $ все пределы равны.
	
	Предъявим теперь последовательность такую, что $\lim\limits_{n \to \infty} = +\infty$.
	
	$f$ неограничена сверху на $E\cap (-\infty, a)$
	
	$\implies \exists x_1 \in E\cap (-\infty, a)$, т.ч. $f(x_1) > 1$.
	
	$\max\{2, f(x_1)\}$ тоже не является верхней границей. $\implies$ $\exists x_2 \in E\cap (-\infty, a)$, т.ч. $f(x_2) > \max\{2, f(x_1)\}$
	
	Заметим, что тогда $x_2 > x_1$
	
	$\max\{3, f(x_2)\}$ тоже не является верхней границей. $\implies$ $\exists x_3 \in E\cap (-\infty, a)$, т.ч. $f(x_3) > \max\{3, f(x_2)\}$
	
	Заметим, что тогда $x_3 > x_2$
	
	В результате получили последовательность $x_1 < x_2 < x_3 < ...$ и $f(x_k) > k \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = +\infty$
	
	Объяснение, почему $\{x_n\}$ стремится к $a$:
	
	Существует $\lim\limits_{n\to \infty}{x_n}$, то если это $b < a$, то $f(x_n) \le f(b) \implies $ ограничена.
	\end{itemize}
\end{proof}	

\begin{theorem}[Критерий Коши для предела функций.]
	
	Существует конечный предел $\lim\limits_{x \to a}f(x) \iff \forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x, y \in E: 0 < \abs{x-a} < \delta, 0 < \abs{y-a} < \delta \implies \abs{f(x) - f(y)} < \epsilon$.	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Докажем ``$\implies$''.
	
	Пусть $\lim\limits_{x \to a} f(x) = A$.
	
	Напишем определение:
	
	$\forall \epsilon > 0 \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E \;\; : 0 < \abs{x-a} < \delta \implies \abs{f(x) - A} < \frac{\epsilon}{2}$
	
	$\forall y \in E \;\; : 0 < \abs{y-a} < \delta \implies \abs{f(y) - A} < \frac{\epsilon}{2}$
	
	Тогда $\forall x, y \in E \;\; : 0 < \abs{x-a} < \delta, 0 < \abs{y-a} < \delta \implies \abs{f(x) - f(y)} \le \abs{f(x) - A} + \abs{f(y) - A} < \epsilon$. 
	Что нам и требовалось.
	
	Докажем в обратную сторону. Будем проверять по определению Гейне. 
	
	Возьмем $a \ne x_n \in E$, т.ч. $\lim\limits_{n\to \infty} x_n = a$
	
	$\forall \delta > 0 \;\; \exists N \;\; \forall n \ge N \;\; 0 < \abs{x_n - a} < \delta$
	
	$\implies$ найдется $N$, начиная с которого верно $x_n \in E \land 0 < \abs{x_n -a} < \delta$.
	
	$\implies \forall m,n \ge N \;\; \abs{f(x_n) - f(x_m)} < \epsilon$
	
	Получили определение фундаментальной последовательности. 
	Значит, у нее есть конечный предел. $\lim\limits_{n \to \infty} f(x_n)$.
	
	Получаем, что по Гейне есть предел у функции в точке.
	
	Критерий Коши доказан.
\end{proof}	
\Subsection{\S2 Непрерывные функции.}
	
\begin{definition}\thmslashn
	
	$f: E \to \mathbb{R} \;\;\; a \in E$.
	
	$f$ непрерывна в точке $a$, если:
	
	\begin{enumerate}
	\item $\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E$ и $\abs{x - a} < \delta \implies \abs{f(x)- f(a)} < \epsilon$
	
	\item $\forall U_{f(a)}$-- окрестность точки $a \;\; \exists U_a$-- окрестность точки $a$, т.ч. $f(U_0 \cap E) \subset U_{f(a)}$
	
	\item Если $a$-- предельная точка множества $E$, то $\lim\limits_{x \to a} f(x) = f(a)$
	
	Если $a$-- не предельная точка, то всегда непрерывна в точке.
	
	\item Для любой последовательности $x_n \in E$, т.ч. $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = f(a)$.
	\end{enumerate}
\end{definition}	

\begin{statement} Все 4 определения равносильны.
\end{statement}
	
\begin{proof}\thmslashn
	
	Очевидно, что 1. и 2. -- одно и то же(см. выше)
	
	Покажем, что 2. и 3. -- одно и то же.
	
	Если $a$-- предельная точка $E \;\;\; \lim\limits_{x \to a} f(x) = f(a)$
	
	$\forall U_{f(a)} \;\; \exists \dot{U}_a \;\; f(E\cap \dot{U}_a) \subset U_{f(a)}$
	
	Заметим, что $f(a) \in U_{f(a)}$, а значит проколотость ни на что не влияет.
	
	Если $a$-- не предельная (.) $E$.
	
	$\implies \exists \dot{U}_a$, т.ч. $\dot{U}_a\cap E = \emptyset \;\;\; U_a \cap E = \{a\}$
	
	$\{f(a)\} = f(a) = f(U_a \cap E) \subset U_{f(a)}$
	
	Покажем, что 3. и 4. -- одно и тоже.
	
	Если точка не предельная, то говорим о пустых множествах, неинтересно.
	
	Если точка предельная $\lim\limits_{x \to a} f(x) = f(a) \iff $ определение по Гейне.
	
	$\forall x_n \in E \;\; \lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = f(a)$.
	
	Заметим, что если втыкать в последовательность члены, равные пределу, то предел не испортится. 
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn	
	
	\begin{enumerate}
	\item $f(x) = c$.
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall \abs{x - a} < \delta \implies \abs{f(x) - f(a)} = 0 < \epsilon$.
	
	Подходит любое $\delta$.
	
	\item $f(x) = x$
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall \abs{x - a} < \delta \implies \abs{f(x) - f(a)} < \epsilon$.
	
	Подходит $\delta = \epsilon$.
	
	\item $f(x) = [x]$
	
	$a \in \mathbb{Z}$
	
	Поймем, что тут нет непрерывности.
	
	Какую бы не взяли окрестность точки $a$, есть $x$ такой, что $f(x) = a - 1$. 
	Тогда $\abs{f(x)-f(a)} = \abs{a - (a-1)} = 1$.
	
	Тогда для $\epsilon = \frac12$ определение не выполнено. 
	
	\end{enumerate}
\end{example}	
\textit{Упражнение.} $f(x) = \abs{\{x\} - \frac12}$ понять все про непрерывность.

\begin{theorem}[об арифметический действиях с непрерывными функциями]

	$f, g : E \to \mathbb{R} \;\;\; a \in E$.
	
	$f, g$ непрерывны в (.) $a$. Тогда:
	
	\begin{enumerate}
	
	\item $f \pm g$ непрерывна в (.) $a$
	
	\item $fg$ непрерывна в (.) $a$
	
	\item $cf$ непрерывна в (.) $a$
	
	\item $\abs{f}$ непрерывна в (.) $a$
	
	\item Если $g(a) \ne 0$, то $\frac{f}{g}$ непрерывна в (.) $a$
	\end{enumerate}
\end{theorem}	
\begin{proof}\thmslashn
	
	Если $a$-- предельная точка $E$, то все утверждения -- это утверждения про пределы функций.
	
	Если $a$-- не предельная, то надо проверить про $1$ точку.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
	\item Многочлены непрерывны во всех точках.
	
	\item Рациональные функции (отношение двух многочленов) непрерывны во всех точках, в которых знаменатель не обращается в $0$. 
	\end{enumerate}
\end{consequence}
\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
	\item $f(x)= x$-- непрерывна во всех точках.
	
	$x^k = x\cdot x \cdot x...$-- непрерывны во всех точках.
	
	$a_k x^k$ -- непрерывны во всех точках.
	
	$a_0 + a_1x+a_2x^2+...+ a_nx^n$ -- непрерывна во всех точках.
	
	\item $P(x), Q(x)$-- многочлены, непрерывны во всех точках.
	
	Если $Q(x) \ne 0$, то по пункту 5 $\frac{P}{Q}$ непрерывны во всех не $0$.
	\end{enumerate}
\end{proof}